![ЗАО "Ангстрем-Телеком"](img/angtel.png)

# WiFi точки доступа серии "Сапфир"

## Описание
Точки доступа серии «Сапфир» представляют собой WiFi абонентские
шлюзы интегрированного доступа. В качестве восходящего канала в зависимости от
исполнения используется подключение по оптоволоконной линии (SFP, 1000Base-X,
GPON), витой паре (1000Base-T, 100Base-TX) или радиоканалу каналу мобильной связи
LTE/3G/GSM. Устройства содержат маршрутизатор, точку доступа Wi-Fi 802.11n (до 300
Мбит/с), коммутатор Gigabit Ethernet, интерфейс восходящего канала (WAN-порт) и USB-
интерфейс для подключения внешнего модема, накопителя или иного устройства.

![Точки доступа серии "Сапфир"](img/sapfir.jpg)

## Программное обеспечение

Точки доступа серии "Сапфир" работают под
управлением операционной системы OpenWrt.

### Скачать

* Прошивку для точки доступа можно скачать [по ссылке](https://bitbucket.org/angtel/sapfir/raw/master/firmware/20160304/ss20160304r.bin).

* Список пакетов с дополнительным ПО и их описание можно посмотреть [здесь](https://bitbucket.org/angtel/sapfir/raw/master/firmware/20160304/packages/Packages)

### Документация

* [WiFi точки доступа Сапфир - РЭ](https://bitbucket.org/angtel/sapfir/raw/master/doc/WiFi%20%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8%20%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B0%20%D0%A1%D0%B0%D0%BF%D1%84%D0%B8%D1%80%20-%20%D0%A0%D0%AD.pdf)

## Использование

Точки доступа "Сапфир" способны эффективно решать задачи по проектам,
направленным на **ликвидацию цифрового неравенства**.

![Беспроводная мультисервисная сеть](img/sapfir_net.jpg)

Для расширения зоны покрытия и повышения функциональной гибкости оборудования
предусмотрены технологии WDS (распределенной беспроводной сети) и URM
(режим повторителя), a также использование с LAN-портами для подключения
до 4-x ведомых устройств.

### Контакты

_124460 Москва, Зеленоград, Особая экономическая зона, Солнечная аллея,  д.5,  стр. 23_

_Тел./факс:_  
_(499) 731-37-64 (499) 731-14-16 (499) 731-09-76_

_e-mail:_ _[**ak@angtel.ru**](mailto:ak@angtel.ru)_

[**http://angtel.ru**]()
